---
title: 命令录制
date: Sat 11 Dec 2017 17:00:55 PM CST
tag: [vim]
categories: Tools
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

- qa 利用这个命令去记录命令，这个命令绝对的牛逼，尤其是用在要处理重复性的修改，它会记录键盘操作，结束记录操作通过"q"结束记录，然后通过"@a"来触发。记录的名称只能是[a-z]的26个单个字符，

- @a 触发记录的命令
- @@ 会重复上一次的寄存器命令读取，效果和使用”@a“
- 用来记录操作的寄存器和用来拷贝文本的寄存器是相同的，这允许混合记录
- "ap 通过这个命令可以把刚刚记录的命令复制出来，可以重新进行编辑，然后重新录制。
- "ny$ 可以重新录制刚刚修改的命令。
## 追加寄存器
- 使用大写的寄存器名可以追加当前寄存器内容。
- 假设已经有一个寄存器名称'a'，现在想在'a'寄存器基础上增加搜索'init'功能，修改过程如下：
- qA/init<Enter>q
- 这样就实现了效果

- 5: 可以作用于当前行级之后的5行， 
    - 5:s/i18n/I18n 替换当前行及其之后5行的'i18n' 为' I18n'
- :g+//+s/foobar/barfoo/g 值修改//注释内部的foobar为barfoo
- 在可视模式的列选择模式下，可以通过使用“I”， “A”来分别在列的左边和右边插入内容
    - ctrl v 
    - 3j
    - I 进入插入模式，输入的值会在按下<Esc>后在每列的左边出现
    - A 重复上述操作，输入的值会在按下<Esc>后在每列的右边出现，想当于批处理
    - c 输入小写c时候，选择的内容会被删除并进入输入模式，等输入结束后输入的内容会全部替换所有选择的内容。
- 在可视模式中，选中内容
  - U 全部转换为大写
  - u 全部转换为小写
  - ~ 分别转换大小写
- shift > 在可视模式下这个命令是向右移动一个tab长度
- shift < 在可视模式下这个命令是向左移动一个tab长度
- J 删除换行符，
- 48，50write >> h1 48到50行的内容会追加到文件h1后面
- guw 把下一个单词转换为小写
- gUw 把下一个单词转换为大写
- guu 把当前行全部转换为小写
- gUU 把当前行全部转换为大写
- g~~ 对当前行大小写进行反转

## 排序
- !5Gsort<Enter> 
  - ! 表示当前是一个过滤操作
  - 5G 表示跳到第5行
  - sort 表示这是一个sort排序操作
- !! 对当前行执行过滤操作
- !!date<Enter> 用date的日期输出替换当前行的内容

## 获取目录信息
- :read !ls 把当前文件目录信息写入当前光标位置的下一行
- 0read !date -u 在第一行写入utc时间信息

- :w !wc 获取到当前文本信息 行、单词、字符
- ctrl l 重画屏幕，其它程序修改了当前文档时候，通过这个命令可以刷新页面

- ctrl + 可以调整git bash 界面字体大小
